點睇靖康之難？

成班女人比金兵劫返去女女女
堂堂皇帝比人當牽羊禮
真係成王敗寇

因為
靖康恥，盧覓雪

中原古代皇朝入侵外族咪又係會女姦男殺

剩係元清都血洗唔少人
加上香港呢邊直情係當年既生番

趙佶真係千古罪人來
聯金滅遼完全係將咁多代嘅家業敗曬

選都位置極失敗的例子

自己作死

宋徽宗諸事皆能，獨不能為君耳！

Good times create weak men
Weak men create hard times

點睇土木堡之變

個皇帝戇鳩
真係敗晒佢老竇佢阿爺同埋太爺留俾佢啲軍隊

朱祁鎮王振
最撚好笑係佢細佬坐左上去皇位唔願落番黎，回朝返到黎俾人鎖

根本就唔需要奪門之變
佢細佬個仔都死咗佢細佬死埋
個皇帝都係俾返佢做
仲要殺撚埋于謙

其實戰略上無錯
世界其他地方都係咁做
係歐洲，法國都試過聯土打神羅
反法同盟英國聯普奧西圍攻法國
美國都試過聯法滅英
日本戰國東西大名都試過聯合反信長
係無諗到宋軍廢到咁啫
2野俾人長驅直入

景泰死按皇明祖訓應該係朱見深做
所以奪門其實唔係奪佢細佬位係奪佢個仔位

On9仔黎，雖然于謙係景泰帝頭馬，但話哂都叫救左你番黎，仲要對國家咁忠心又叻

其實關咩事
人地巴黎 柏林 維也納 倫敦 君士坦丁堡 咪又係四野平原
維也納仲要3次直接面對土耳其大軍入侵
幾萬歐洲人對十幾萬土耳其人
仲要土耳其人有大炮，破城話咁易
另外WDC都試過俾英國攻陷過啦
美國咪又係好地地係度

根本啲支那人廢
俾個長江天險，蜀地佢地都可守失
如果搵瑞士人居蜀
東晉滅亡都未入到蜀地半寸

唔關位置事
開封唔係冇兵
北宋唔係冇良將
200%自己人為作死

同靖康二帝 安史玄宗 靖難朱允文
三個自掘墳墓嘅白痴

諗起郭京依條神棍

連依條神棍都信得過，某程度上果陣北宋都無撚得救

老老柒柒
由漢朝開始都知北方遊牧難對付
點唔好好發展下畜馬業
你話北宋無左燕雲16州
咁華北平原都仲係好大架嘛
咪南方谷貿易，北方谷畜牧

人地歐洲細你咁多
但幾千騎已經可以屌死你
你睇下波希戰爭，亞歷山大東征
希臘人得個3～5千騎左右
希臘方陣都要低機動勁多
但照打嬴一大班波斯騎兵

因為瓦刺試過用英宗誘敵，想明軍出城迎接英宗，但于謙知係誘敵死都唔出，英宗懷恨在心掛

太祖成祖打左咁多次蒙古都除唔到威脅
但人地俄佬係明末派幾萬人2，3野已經打到人地收皮仲統治埋

無于謙
京城都守唔住

其實好多少數民族都好慘

蒙古周圍屠城
張獻忠 屠川
清朝屠回

基本上 一統一 強大 就想擴張
打仗 周圍殺

咁明初明末科技都差好遠

明末有炮有火熗只能守住山海關
俄佬係明末派幾隊哥薩克已經滅左成個西伯利亞遊牧汗國

中國歷史就係一堆笑料

有炮唔係重點 你冇可能拎住碌炮遠征
重點係俄佬哥薩克本身都係遊牧民族 身處嚴寒之地多
係比較適應到西伯利亞氣候
去到邊搶到邊 補給唔係問題
所以打係嚟得心應手好多

你叫明班友係關內食好住好
搵鬼肯同你北上
就算比你打完都係走人 冇人肯留

華北平原咁多平地
古代農業社會點會唔攞嚟種嘢？
仲有古代養馬有大把嘢顧
唔講啲馬食咩，啲馬點樣嚟？啲馬點養？
一大堆嘢，仲要養馬唔係平

仲有宋連遼嘅騎兵都頂唔順
點樣頂得住打得贏遼嘅金

點會戰略上冇錯 果陣嘅宋根本冇同遼開戰嘅準備
精銳軍隊喺西夏開緊拖 宋遼邊境嘅就係一班冗軍
而就算宋真係有準備 佢地都完全冇同遊牧民族打交道嘅經驗 遼同西夏已經算係半漢化
滅遼之後宋要直接面對遊牧民族 軍隊同衛戍邊度來?

同仁宗完全相反
萬事不會 卻會做官家

仁宗做皇帝果幾十年真係宋人最幸福嘅年代

以前西域有輸入大量
前前後後都幾百年啦
咁唔識配種培養？
就算漢人唔識
同遊牧民打左幾千年，仲被蒙古人統治過
都養唔掂真係講唔通
講真古代打仗實用到大量馬
拖拉糧草兵器，戰場衝鋒乜都靠啲馬去做
由漢到明，幾千年好似無人識養又無人去認真學養馬
下下西域貿易線一斷就收皮

你話養馬唔係平
咁歐洲個啲國家咪又係咁養
人地國土同人口仲要少你咁多
但幾千騎已經可以橫掃成個北美洲，西伯利亞

只可以講
古中國廢到仆街又不思進取

原來自己on9走去開2邊戰線
咁宋亡真係on99自己攞黎

屌呢啲野
啲毒藥中史書從來唔講
一味話就話皇朝腐敗不理政事XxXxx一堆4字詞
然後外族入侵就sell慘情
永遠責任全在他方

不思進取絕對係
因為真係食好住好 冇必要征拓

但征拓真係要成本 要有利益 要有動機
古代中國地方南北再打出去對農耕民明嚟講跟本冇利可圖
幾萬人打西伯利亞堆荒野完全冇收益
搶又搶得少 天寒地凍真係唔吸引人 就算打完都駐唔到軍
漢武帝為咗北伐匈奴將呂文景代家底打清光
你睇金清蒙古人其實佔咗中國成立政權之後都係腐化不思進取就知
就算打都係主攻新疆西亞多

而且養馬比起農耕收益 完全係蝕本貨
所以D人真係寧願耕田
而你所講嘅幾千騎 中國養到養到

養都養到 但好騎手呢？
完全冇人肯做

最on9嘅係趙佶覺得西夏係friend 遼先係敵人
宋夏打左成百年 成日做反骨仔又降又叛
到12世紀果陣宋連天都山都搶埋 西夏即時求和
給果趙佶將所有地還返比西夏...

宋初嘅靜塞軍係鐵騎皇牌來 仲癲過遼軍精銳 可惜後期就唔見左

其實騎兵唔係有馬就得

宋明兩朝無去開拓東南亞殖民地真係一大失策
就算無左中原至少可以去馬六甲東南亞再建立返
好似西遼，19世紀葡萄牙，2戰法國，比利時咁樣

問題係中原地區連馬都養唔掂
唔係王安石都唔會整養馬法

有武穆遺書可能會避免到

成班公主,皇妃被捉去做公廁肉便器淪到天昏地暗,古代真實版既中古h動情節

啲馬品種唔同

天朝大國,地大物博,位於世界中央之國(自以為...)
點解要開拓

都未必始終明英宗嗰陣時仲叫做壯年，同埋佢個仔成日俾佢細佬打壓，冇乜治國經驗其實都係俾返英宗

其實我想講
雲貴廣西廣義上都叫東南亞好冇

然後100年後再聯蒙滅金...人類總是...

你只可以話按宗法計朱見濟死左咪俾佢血緣最近個侄到
本來正常計可能係佢兄弟可以接位
既但佢做緊太上皇又傳番俾佢咁計唔多啱規矩囉

你去過雲貴未？

高原嚟，似西藏多啲

似條毛睇下海拔差幾遠先啦
事實歷史就係直到明朝先大規模開發雲貴高原同兩廣一D山區仲講咩點開發更遠既東南亞
除左越南
但事實都證明左連越南都再冇能力再長期經營仲講咩經營其他東南亞地區
講就易以為當年冇人諗過咩

連守汴京都要玩道士
堅係on9

宋國抵死，又唔打得，又要屢次叛盟，比人打柒好正常

北宋守汴京 同 明代守北京嘅積極程度係兩個level嚟

最好笑既係一邊叫人死守
另一邊不停派人要求和

將士們知道後士氣差到極點

D 皇帝咪又係強搶民女

我係話雲貴邊忽似東南亞，除左西雙版納之外冇忽似
你不如話西藏新疆都喺東南亞

雲貴冇西藏高，但點都有兩三千米，特別係雲南，從大理開始以北都受藏文化影響，好多藏區。雲貴川藏都喺古羌族嘅地頭，所以呢幾個地方文化都有好似。

你究竟去過雲貴川西藏未

睇姜維守劍閣守得幾好

古代冇乜娛樂
當時女人地位咁低 當女人係玩具咁玩

地理上其實雲貴同東南亞山地係一體
文化上好似雲南少數民族同泰緬唔少民族都可以追溯到唔少相關之處
你依家見到既唔似正正就係明清大量漢人移民改變左成個人口同文化既結構既果黎
所以唔係冇向東南亞擴張係漢人擴張所到之處現代已經係屬於"中國"
實際上係受漢人影響大既地方都唔俾人再當係"東南亞"你先會有呢種錯覺

我唔喺講緊大陸版塊，我係講緊當地少數民族除左西雙版納邊境一帶，大多數都係古羌族後裔，文化語言似西藏多過東南亞。

而且明清漢人移入之前，蒙古人同色目人就大量定居雲南，所以就算漢化之前文化上都唔似宜家嘅東南亞。

其實你去過雲南未 氣候已經同東南亞差好遠，冬天會落雪

其實有嘅

佢地試過開越南波，明朝永樂果段時間仲統治過越南廿年到啦

不過人地民風咁勁，唔係咁殖民到

東南亞濕熱嘅氣候已經夠難頂，蒙古人、美國人一樣頂唔順，仲點打仗

顧得掂畜馬業就顧唔掂農業，地就得咁多，馬可以向內亞部落買（質素參差）

越南真係超難攻入

蒙古 明 美軍 全部都蝕本

究竟越南坦D 定俄佬坦D

天氣同地形最坦

成班都唔係討論緊靖康

蒙古佬見到佢地 肯定執番十幾劑

近代中國農村已經好多証據
一家基本上生7,8個
古代冇避孕, 朝早耕田夜晚唔扑野有咩做

其實當年蒙古佬究竟屌咗幾多鬼妹？

文化損失最大 同侯景之亂一樣燒哂啲書

最慘係連士人風骨都內縮，北宋「與士大夫共天下」嘅風骨無哂

真係狂屌狂扑
就係咁先可以激勵士氣
打輸就屋企女人比敵人當雞咁屌
贏就相反

當年跟蒙古人西征嘅漢人可能晚晚都有鬼妹性奴服侍

徵宗最仆街係做壞規矩
宋代本身台諫 宰相同皇帝係互相制衡
佢就自己獨攬大權 同蔡京童貫之流獨攬大權

仁宗年代皇帝想食羊肉都怕傷民
徵宗就搞花石綱起園林

結果之後嘅皇帝唔多唔少都行返以前條皇權獨斷嘅路

東歐妹一定比人當波斯雞

東歐妹波斯貓打孖上

晚晚喺個蒙古包到一王二后，樂不思蜀

君士坦丁堡有海架喎點叫四野平原
有無睇過阿拉伯點打拜占廷？

淨係50，60年代支那都生10個以上

香港當時平均都生5個喇

你指土耳其？

依個真，君士坦丁堡北有哈德良堡

南邊北邊全部黑海至地中海嘅出入口

西邊對住色雷斯嘅都係居高臨下，東邊對住安那利亞高原

全部都係險要嚟

睇返d史料俾人捉左d後宮女人
9成都玩死左

真係賤過雞
叫雞都唔會想屌死佢地
當當公主皇后比人當雞

正路有腦既，幾貴都要養啦，條命黎wor
唔係自己條命，係子孫同埋成個民族既命
騎兵係冷兵器時代既重要性，我相信中國人好清楚，但都唔做好佢
漢人係宋元明清既苦難真係自己拎黎

無人肯做就廢話黎，朝廷要推，肯俾錢，點會無人做
太監有人做，苦力有做，馬前卒去送命都有人做，就係無人好好地做職業騎兵？

養得起成百萬廂軍，用一半錢（50萬廂軍既軍費）黎養5萬職業騎兵同建立良好既訓練制度，ok?
如果平均養1騎，俾10隻卒既錢都唔夠既，咁1:20啦，有2萬5千職業精騎，都一定唔使個皇帝同皇后連公主走去做金國軍妓，一日serve 100人啦

廂軍其實你當依家黑警咁樣廢物集中營就ok
根本唔洗打仗
雜役用
用嚟收流民窮人

😂😂😂😂
係⋯養住黎晒錢，不如做d有建設性既野

收流民窮人仲唔夠建設性？
起碼養住班人唔會作反

錢多既其實ok既，我知北宋好撚有錢
其實養完廂軍再養禁軍，再加練精騎都無問題，主要係皇帝同官員on9姐

拍返套靖康之難 無限發射篇

好似有個公主係被監生屌屎眼屌死左

都咪話唔正，仲一定係中出

性奴咁玩
先口爆
再中出
再屌屎眼

監生玩死

應該班蒙古佬係一路屌，一路掐女人條頸等佢窒息，等佢全身肌肉收縮去拎快感

真係無人性可言

唔係雞 雞都明買明賣
佢地係性奴，仲要被征服國既皇族

征服感培增

廢到學人背盟
但又連風中殘燭嘅遼都打唔贏
露哂底
之後又on9收金人叛將
但又怕事殺左個降將
令其他遼降將有離心
郭藥師：金兵來了我帶路

千年不陷

其實戰略上無錯
你幫遼
唔見得遼頂到金
咁倒不如背盟可以攞幾多油水得油水
無利益嘅盟約就只係張廢紙
但衰在你唔夠打

點練都係差
北方外族馬背上由細騎到大 生活必要技能
漢人揸鋤頭先係重要
而且中國當兵不嬲比人睇唔起
係漢武盛唐先叫有D地位
宋就唔洗諗
更加少誘因引人入去

而養馬草場要夠大不斷放牧 比佢跑
宋冇咗西北東北已經蝕左章先 唯有內地養
但養馬地夠種好多地
馬本身又係蝕錢貨 難養食得多
屎做唔到肥料 戰馬比人騎又要去勢 即係生唔到
所以D人就算養不如養牛養豬好過

仲有當你2.5萬騎兵
所需唔止2.5萬隻馬＆人
背後人仲要馬伕 練馬師 馬醫 呢啲人sup
一隊騎兵行軍唔止2.5萬隻馬就ok
仲要每人配多2-3隻比佢換乘 駄貨

最後當比你練到 但宋又唔敢放權比人帶兵
由其呢D精銳
所以真係冇得解

其實好果幫手頂 守城都可以頂下嘅

如果

聯金滅遼本質上唔可以話錯
如果宋徽宗攞咗燕京六州就收手，又唔亂收降將之後又唔信人，靖康之難未必發生，宋徽宗亦都會叫宋武宗

唔可以話失敗，汴京係經濟因素選擇嘅都城，但非常難守

佢人格咁多缺陷嘅話就唔應該由佢來做啦

由遼來掌控北方對宋嘅利益亦絕對唔細
換左一個完全唔熟悉嘅對手來做自己鄰居 根本係冇把握嘅賭博

本身宋遼都百年和好
宋連遼都唔夠抽
遼仲要比金吊住打
冇遼坦叫宋自己坦金
當時D人都屌on9
咁都可兜

唔係兜，係根據當時情況評論

金滅遼嘅時候，遼已經無以前游牧文族嘅勇悍，爭位問題亦都令到內部四分五裂，就算無聯宋，亦都唔見得當時遼可以抵擋住女真接落黎嘅攻勢

而宋徽宗聯金攞返燕京六州，可以攞返燕京附近太行山部分天險，對位處平原嘅汴京其實有好重要嘅戰略價值

只不過宋徽宗自己貪心，又想攞返燕雲全部十六州，又收遼國降將，等佢知道哂北宋嘅軍事戰略機要，但又唔重用人。加埋咁樣激嬲咗金朝主戰派，遼降將做咗女真內應，宋朝咁樣就無咗半壁江山

本身咁樣背信棄盟係唔啱，但就戰略而言其實唔算錯，宋軍軍隊嗰陣亦都唔算弱，唔代表守唔住金嘅攻勢

概念圖

其實未必坦唔到
但徽宗見自己柒左
大敵當前就走佬
比個欽宗又戰和不定
如果佢兩個是但一個有明咁天子守國門嘅決心
未必守唔住

識討好當時最大嗰個就上到位，叻仔黎

遼滅金好有可能係必然發生嘅事，聯宋只係時間分別

金滅遼

今女真剛悍善戰，茹毛飲血，殆非人類。 北虜以夷狄相攻，尚不能勝。 倘與之鄰，又將何求以御之？

守條撚
唇亡齒寒咁簡單都唔識咪亡國

乜當時評論
攞到係好事
但守唔守到另一回事
當時种師道呢啲將領都反對
知唔夠打

宋昭都有寫

滅一弱虜而與強虜為鄰，恐非中國之福，徒為女真之利耳。 且北虜雖夷狄，久漸聖化，粗知禮義;故百餘年謹守盟誓，不敢妄動者， 知信義之不可渝也。今女真剛狠，戰鬥茹毛飲血，殆非人類。北虜以夷 狄相攻，尚不能勝;儻與之鄰，則將何以禦之?不過修盟誓以結鄰國之 外好而已。本與北虜通好百餘年，一旦敗之，女真果能信其不渝好乎? 異日，女真決先敗盟，為中國患必矣!

完全講中晒

唔好意思，請問圖裡面SEA係乜嘢縮寫嚟？

點解唔自盡
要去受人侮辱

驚死

個問題係遼做唔到個屏障作用
老老實實其實係金單方面滅遼
你宋連背刺都做唔到
但攻城同守城係兩個概念你攻唔到唔代表你守唔到
再加埋南宋咪抗到金
點解你覺得北宋一定唔得

比人2次中出到首都其實都算失敗
之後係連治療都放棄 亡羊補牢都放棄
就算比你守到今次
都會再有下一次

而且聯遼守燕京
一定好過自己獨力守殘破幽燕 河北

而事實上就已經證明左佢懶叻叻嘅後果
所以根本係冇得兜

之前睇天狗啲片,佢好簡單講咗中國歷史就係北方阿爾泰語系民族一次又一次征服漢人

如果用你嘅諗法
宋兵廢嘅
你比佢地上去燕京
都係比金打爆
你都識講之後係連治療都放棄 亡羊補牢都放棄
根本個宋就係想議和
攞完點守無諗過
但最抵死係
其實係佢地挑釁金兵先

宋軍守城冇你講到咁弱，太原守咗二百幾日先陷落

另外本身宋朝違約在先，如果咁樣話女真因為係蠻族所以不可信咁樣唔係好公平，當時就算宋朝完成唔到海上之盟，阿骨打都照樣割六州出黎，咁樣都無誠信就冇咩好講

靖康之難係宋徽宗做咗十幾個錯誤做成嘅結果，就咁話聯金滅遼係主因其實唔係好啱

就係聯金滅遼哩個大方向一子錯滿盤皆落索呀嘛

遼如果真係弱就唔會有西遼
宋嘅背刺有冇對遼造成重大打擊都好
宋袖手旁觀甚至供應物資比金
都係為未來種下不穩定因素

仲有果陣時係滅西夏嘅最好時間 都要比徵宗叫停 完全無法理解

Southeast Asia?

都係個句
唇亡齒寒

有遼係度
至少可以幫遼續命做緩衝
戰火限制係遼地
河北仍然未被波及 可以生產
而且完顏晟上位之後
主戰派都係多
因為宋已經露唒底 輕中國

靖康之難的確係宋徽宗做咗十幾個錯誤做成嘅結果
但引起呢件事 正係因為遼亡 唇亡齒寒

所以咪要繼續扶植住遼
幫佢地續命

西遼同遼本身嘅舊勢力已經好唔同，西遼更多係其他部落聯合組成

滅遼係前設，但唔係結果，趙佶亦都唔算係無能，唔係嘅話都唔可能打到西夏稱臣，開疆千里，打到去青海一帶

宋朝係滅遼嘅角色無決定性，連南京都打唔入，亦都唔見得可以扭轉到遼嘅滅亡，反而喺入面撈取更大利益可能對宋朝有更大幫助

靖康之難更多係輸內應，對金朝關係又處理唔好，如果唔係宋朝好難兩年內輸半壁江山，趙佶而家可能會叫宋武宗

我認同遼係緩沖

但宋喺滅遼嘅角色唔係真係咁有決定性，就咁推導出宋徽宗因為咁亡國太單薄，遼嘅滅亡基本上喺無可避免(內亂，軍隊冇遊牧時嘅作戰能力，天祚帝唔識用兵)

如果郭伯伯早啲出世就唔洗搞成咁，最終好彩都聯蒙滅金
宋朝真心7

萬貞兒喺朱見琛被軟禁呢段時間食咗佢隻豬之後就一登龍門,朱見琛做咗皇帝大把女都冇飛大佢十幾年幫佢破處嘅姐姐,都真係有情有義.

連帶佢個仔都專一
在位期間真係立一個

漢人重文輕武帶來嘅惡果

決定性當然係二帝on9
但滅遼係佢地第一個大失策
呢個大失策係做引點

果個時代 強勢外族大量出現
宋朝都算係咁

你明朝冇重文最後都係亡係人同天災

成日覺得民間抗金之心好似仲強過朝廷

我諗體格差距等於今日搵個蒙古佬同香港人打擂台咁

宋明 民間官方各自抗女真族真係2種不同態度嚟

睇返網上D人用地圖分析宋金蒙歷史

蒙古D 行軍好勁, 基本上山西太原 同 大興安嶺果D地形對佢地冇影響
落到中原更加係屌打

但去到元末又廢撚到仆街

百年和好先係問題所在, 兩邊都 hea 到唔記得點樣打仗, 得西夏可以練下兵

金係啱啱崛起, 以戰養戰 全部精銳部隊

Link 呢?

遼金元一入中原就同化左, 窮鬼仲好, 一但突然過左好日子,就無左當初既戰意戰力

睇返以前中國地形
中原真係太舒服, 內蒙古以外果d世界真係cls

兩個皇帝都有ptsd用一生去治療童年陰影

蒙古佬自細就飲奶食肉啲支那費拉人點比

打獵時代男人平均身高180轉入農耕時代跌到160

北宋衰在自大離地兼on9, 又係無謂嘅民族自信要反cup遼, 結果自毁長城, 真係抵L死

咁當然條所謂長城唔係指條磚頭砌嘅城牆, 而係由遼國軍民係燕雲十六州用上百萬人命組成抵擋女真入侵嘅真血肉長城

澶淵之盟, 其實北宋算係用人肉步兵方陣係華北平原上硬生生頂住咗遼國騎兵最後一次大規模滅國式南侵, 遼國知道無法靠軍力擊潰宋朝嘅步兵方陣, 更遑論完全征服中原

既然雙方都打唔贏, 結果北宋keep住年年磅水畀遼, 而遼又會用返D歲幣去買返北宋嘅商品, 北宋上至朝廷下至商家農民都撈咗唔少油水, 過咗近百年呢D所謂歲幣保護費, 對富到漏油嘅北宋根本係微不足道嘅開支, 同遼國嘅貿易反而帶來更大嘅經濟同財政利益, 仲慳咗唔少無謂嘅軍費

所以當時北宋朝廷有班腦殘大臣諗埋D屎坑橋要去聯金滅遼, 完全係脫離現實, 又係堅離地加自大之過

最L on9嘅係, 北宋聯金滅遼7咗鑊勁, 到南宋又玩多次聯蒙滅金, 人類總要重複同樣嘅錯誤...

其實金遼蒙古係唔係都係同一個地方黎
只不過遼興起跟住南下 跟住到金再到蒙古
睇地圖佢地個領地差唔多咁

追溯本源全部都係來自上古阿爾泰遊牧民族

西夏算唔算

感覺佢地都係類似人種

金遼係咪都係俄羅斯人

點會係

咁係咩人種

屠川清狗都有份

其實所有波都可以射返落宋太祖條契弟度

180咁撚高！！！！！？

睇wiki講萬貞兒係「貌雄聲巨，類男子」

匈奴同突x係唔係夠爾泰民族

當年柔福帝姬其實係咪真呢？

其實有好多抹黑，成化梨庭差啲滅左女真

後面清修明史出盡力去抹黑朱見深

劉備入蜀，
劉璋比梓橦地區佢駐軍，根本人生贏家。

冇人講北宋初年啲兵其實幾打得
宋太宗時期其實同遼國打到55開

打得果班兵係由後周繼承過黎緊係好打

如果似康華俾佢破處都值

古代d女。我諗你未必扯得起

宋明兩國開國皇帝都係怕班功臣擁兵自重，學佢地咁造圾，一個釋完兵權再加強幹弱枝

一個就大殺功臣又削藩又到燕王造反時冇晒大將可用

果個係宋欽宗

趙佶一早知道守汴京唔掂直接走去江南 佢on9以為無事走返去汴京俾欽宗奪權軟禁

俾外族打左咁多次
我成日覺得根本冇漢人存在
有都換哂血 以家果班支那人就係北佬外族

佢點知金咁惡

對比之下，顯得遼反而係好鄰居

女真金人入汴京瘋狂強姦漢族女子 促進民族大融合呀

七國趙秦 咪又係打得贏遊牧民族
愈後既朝代反而愈唔夠打

幫英宗復位的曹石功臣點名要殺于謙

Btw其實有無人對遼史有興趣 全盛時期國力都好強盛, 因為佔據左西北部中國王朝通往西方之路, 除唐以外, 契丹係中國的另一個象徵黎

混亂動蕩的時代要使用有能力的人，天下平定了要鏟除他們以絕後患。大治時期隻使用忠於自己的人，平庸無纔的人最易掌握和歸順。

稱可以改變，實權必須力爭﹔名稱和實權完全相反，權力就喪失了。

酷好權力超過他性命的人，是沒有什麼不敢做﹔權力沒有主動讓給別人的，所以爭奪它的方法無所不用。

時機十分重要，時機不當就會自取滅亡﹔事情可以做絕，尊卑長幼也能狠心滅殺。

用錢財爵祿來拘束他們，以消除他們可能造成的實際危害﹔用虛假的名位來賞賜他們，以收買他們的人心。

如果這樣行事，什麼權力都可以獲得，也不會失去

有冇諗過人地都會進步

李牧以小小軍隊撚到匈奴on99,一場戰役重創匈奴

漢武帝條垃圾用哂文景2代身家先打贏

遊牧民族 有咩科技特飛猛進既經典
除左多左人馬 之外重可以點進步

漢初嘅匈奴同戰國時期嘅匈奴已經係幾個level

功高蓋主 必死無疑
中國歷朝歷代都係殺功臣

唔係人地騎兵升到L10你就要跟住升
都要考慮資源同可行性
你覺得中原啲馬會多過大草原？
你覺得南北方分工啲士族豪強一定聽你？
北宋雖然冇咗長城 照樣可以用「水長城」(水田)擋住騎兵

亞歷山大打波斯好明顯睇戰術同將才
佢用人數較少嘅騎兵幫馬其頓方陣開路
亞歷山大次次都身先士卒 打到波斯皇帝兩次臨陣脫逃
而地形上未必適合波斯騎兵大量開展
譬如battle of issus 波斯啲騎兵逼到去河邊 完全發揮唔到優勢
所以「幾千騎可以屌死你」都係睇佈陣同埋邊個帶兵

唔撚同
明太祖殺功臣個陣係認為宗王個角色可以取代功臣大將

條氣唔順啊嘛
俾人捉左 唔救佢返黎不突止
仲擁立新皇帝
你話出名果d 皇帝都話有容人之量
佢出名on9 信王振

遊牧民族其實不停接收中亞向東輸出技術同制度
金國鐵浮屠同歐洲十字軍,重甲騎兵一撚樣
蒙古解鎖回回炮技術,南宋守城優勢就判弱左

遊牧民族一直以來係軍事技術,冶金工藝一直都先進過城牆入面既家畜

鬼叫佢江南日日阻頭阻勢咁太上皇旨咁遙控東京
好心佢收下

當年未幾好
中國統一係災難嚟

去到南宋 人地已經入左中原冇得打係遲早既事
但係當初佢地攻入第一座城打到入黎
我成日覺得佢地騎馬撚 攻唔到城
當時攻城兵器又唔係咁多

因為秦末匈奴已經統一咗
漢武帝匈奴已經強好多
趙係打邊境反擊
漢係打遠佂滅國
距離遠咗 要求都多咗

金國當時攻城兵器好撚多架

其實唔駛到靖康之難，五胡亂華時期永嘉之亂幾乎都係一模一樣

回回炮唔係炮，只不過係蒙古西征後帶番嚟嘅配重投石機，中原人未見過被嚇親誤以為係炮

單單游牧民族既社會組織永遠唔會令到其軍事技術冶金領先中原政權
佢可以透過控制河中獲得資源技術既補足，但係軍事技術係好難提升轉變
要改變就要集權但係游牧民族本性就係分權，就算有雄主可以做到都已經脫離左游牧民族社會組織

其實胡藍案既背景唔一樣亦唔係想用宗王代替原有既文武架構，藍玉案我更偏向係朱元璋已經為佢既身後事著想
朱標死個陣朱元璋已經六十幾歲古人特別係帝王同半隻腳入左棺材無分別新既繼任人短期之內好可能就要繼位，但係第三代既宗室無論年齡聲望能力都追唔上由立國之先已經幫手既朱標
朱允熥係嫡母常氏所生，應該優先過庶出既朱允炆。但係朱元璋竟然越過前者改立後者，常氏係常遇春個女。朱元璋年紀比較大係邊地更有實力既藩王大都同功臣之女聯姻，本意上將兩者作政治結合更有效防邊。但就變左主小國疑之際會唔會觸發兩者聯合挑戰血權。朱元璋唔忍心殺自己d仔就要搵另一邊開刀

其實個砲字本身就係投石機既意思，係後來出現用火藥驅動既投射兵器先借咗個炮字嚟用

但西晉真係內鬥太厲害冇得救
北宋至少有力回天但放棄治療

唔係兩個傻閪皇帝根本可以玩多幾十年

司馬懿反叛基因太強大
搞到子孫都遺傳晒反叛基因

其實明都叫尚武
朱重八佢年號洪武其實睇得重軍事
建文朱允炆先尚文
佢係殺功臣得多
但唔代表朱允文冇良將
盛庸鐵玄係山東守到Judy唔敢經山東
平安吳高徐輝祖都戰勝過Judy
耿炳文唔打得但守得
而且南京國力夠大 前中期judy係贏得多
但都只可以守住燕地

根本係建文自己on99
用死戰神李景隆

吳高遼東牽制到Judy 中離間 調走
Judy南下比徐輝祖頂到 京師不可冇良將 調走
根本on9

司馬乂唔死 都有機頂下

關咩事呀
呢個世界外人都會同你講知遇之恩
講下國士遇我 國士報之
宗親就同你講兄友弟恭 兄終弟及 兄弟相......

建文真係好on9
作反都唔比士兵殺佢
擺件連登仔去佢個位都未必輸

徽宗點做都好 佢個仔都會捉佢返東京 因為徽宗有能力另立朝廷

徽宗的重臣被清洗，欽宗自信滿滿以為形勢大好

老种經略老相公臨死前睇到唔對路叫皇帝你快啲走啦

東京完全係圍點打援的理想地點

司馬穎肯做皇帝都唔同曬